---
title: 伤心荣誉大礼包
date: 2009-07-13T15:35:00+00:00
categories:
  - 生活
tags:
  - Jerry
---
>这是一个错过的别离，错过了，就永远不会再有  
早晨到幼儿园去给Jerry办毕业手续，因为生病，Jerry错过了他的毕业典礼，想起宝贝把毕业诗在家里反复的诵念，心里总是为他感觉有些遗憾来。

老师给了我宝贝的毕业证和班里的合影，告诉我结业典礼那天，孩子们一个个哭的都特别伤心，我不知道如果我的小臭铨，这个善感而重情的小宝贝如果出现在那样一个别离伤感的仪式中，该是如何的难过，我于是有了那么一点的庆幸，伴着那一点的遗憾。生活百味，希望宝贝能够体会经历，人生自古伤离别，没有别离的伤感，也就没有重聚的愉悦。

从教室离开，雨还在下着，加之即将放假，园里显得寂静和冷清了很多，宁静的操场，宝贝那每天早上做操的情形还历历在目，还有孩子第一次进到校园时的情形，都那么的清晰，就像昨天才发生过一样，而这一切，随着我步出校园，都会成为永远的记忆，不仅在宝贝的记忆中，也在我的记忆中。

回到家里，我把这些交给了Jerry，为了方便保存，我找了个档案袋，将以前的那些奖状和证书之类的放在一起。过了一会儿，Jerry让我过去一下，我问怎么了，Jerry一手拿着档案袋，一手拿着铅笔给我说：“你帮我写几个字，我不会写。”，“写什么呢？”我问道。

**伤心荣誉大礼包**

坦白的讲，这是我生平第一次听到这样的名词，我想如果不是他的创意，我想我这辈子都不会想出这样一个词，并把它写在档案袋上。

“伤心，指的是我的毕业照，而荣誉指的是我的那些奖励证书”Jerry给我解释，我才明白这是个并列短语，而非修饰短语。过了一会儿，Jerry把袋子那给我看，在我的字上，他做了些装饰，并在上部分，画了一幅图，一个伤心的表情和一个骄傲又满足的表情，我想那一定是对应他的“伤心”和“荣誉”了，不过中间的那两颗心，我还没有弄明白代表什么，是他喜欢的两个女孩子？